新加玻坐巴士過站 普通話婦要求車長調頭不果攔車 拍片乘客斥「污染物」

有新加玻巴士乘客在facebook上載片段，指有一名中國婦人在當地坐巴士，巴士過站後她不斷投訴以普通話叫嚷投訴，要求車長調頭送她到要下車的車站，由於她不懂英文無法和車長溝通，一度站在車頭阻止巴士離開，上載片段的乘客在帖文中慨嘆，新加玻政府是否需要輸入這種質素的人口，更形容他們是「污染物（pollutant）」。

上傳片段的Pravin Kumar稱，事發星期六晚，一個「中國女人（PRC woman）」，在一部43號巴士不斷叫嚷，從其他乘客口中得知，她曾過了本應了下車的車站，要求巴士司機調頭，巴士司機向她解釋，但雙方語言不通，該名女子不斷以普通話叫嚷投訴，最終更下車，站在車頭阻止巴士駛走。新加坡傳媒指出，從片段中婦人口音，該名婦人似乎來自中國。

Pravin Kumar 上載的片段顯示，該名女子站在巴士車頭不斷稱「我早就告訴他（司機）了」，有乘客和途人和她理論，有人用普通話說「你耽誤了全車的人了，你是誰」、「你抄了車牌就去投訴，不要耽誤全車的人」；該名女子顯得激動，重中登上巴士不斷向司機叫嚷，又和相信是客戶服務員通電話，客戶服務員提出她可以到對面路坐回頭車，該名女子就稱「我都不知道這是那裡」，指有朋友在等候，「你們耽誤了我的時間怎樣辦」。

Pravin Kumar之後接受新加玻傳媒訪問，指涉事女子不懂英文，整件事前後擾攘了15到20分鐘，他形容事件破壞了大家的晚上，更問新加玻政府，是否要輸入這種質素的人來污染國家。

事件在網上激起回響，引起不少新加坡人留言表達不滿，批評該名婦人來到新加坡卻不用英語溝通，又叫婦人返回中國。

要不是我們中国來污染你星加玻，你們早就完蛋了

該名女子就稱「我都不知道這是那裡」，指有朋友在等候，「你們耽誤了我的時間怎樣辦」。

典型中國人思想
成車人夠俾你阻住啦

彌敦道之前都有一單
又係block 9住架巴士係條街發花癲
星加玻人算好la 幾分鐘都冇媽媽聲
比著香港 一定係咁屌

以後叫支那人做污染物

我想睇下如果個婦人用福建話講野嘅話
班坡仔會唔會屌鳩佢唔講英文

你估搭的士咩，要人載你返去

香港成街污染物都忍到

689出黎話新加坡人未富先嬌啦

要不是中央政府照顧你們.jpg

污染物：「再也不去新加坡。」

今次無傳入支那咩

新加玻咪又係我地中國人地方

個地球直情係中国𠻹啦

唔錯唔錯

好神奇

香港竟然冇人用過依個形容詞

依一刻拳頭先係道理

你唔要
我地香港多多都要

新加坡有潔癖

我地用蝗蟲都已經好到位

新加坡未富先驕

Pollutant

好似上次小巴個單咁
一手掟佢電話落車咪得 去執啦

佢地叫慣坡縣

諗起哩段片
澳洲人肉停車場霸位
但個女人講廣東話

等睇中國武統星島

蝗 個意境好好多

贏国丁蟹精神
千錯萬錯都唔係自己錯

全世界只一物種才會這麼無賴

屌 無車咪搭的士返轉頭
中国人咁撚有錢唔係的士都搭唔起呀

到你老母位

新加坡人未富先驕

有D似三蒲惠理子

蝗蟲

幾句英文都講唔到好心留係支那專心幫雜種含撚啦

到位

貼切

本身想打入肉 你啱，到位好似共產中文feel

哩d污染物香港每日收百五件

無唱國歌咩

Sor柒咗

最後上車灰裙女好大波

落岩地方，到目的地，贏咗
落錯地方，阻住人去目的地，又贏

污染物：全世界人類不是懂得聽支那語嗎？

新加坡咪又係中國人

因為對香港黎講係蝗蟲
蝗蟲到境寸草不生
對新加坡黎講只係污染物
污染地方, 但無去到蝗蟲既破壞力

啲波台傻閪真係on99
你睇張相個司機似唔似係黃種人呀？

要不是我們污染物享用你的社會福利，你們早玩蛋了

香港都俾污染物污染咗好多年

55

On撚9 要求駛返去上一個站？ 下一站落車行返轉頭啦！哩個世界有Google Map 新加坡巴士亦好似有Apps可以用。

不過唔識用Google Map又唔識睇英文字就真係幫你唔到，支那人都係死撚返支國啦！

中國星洲省

支那西
中出都不了

去到邊，衰到邊

啲蝗真係好習慣要人地對佢負責任
自己搭過站關人地咩事
開口埋口說 怎麼辦怎麼辦 大聲擾嚷
用腦啦屌 自己解決唔到？

有 frd 叫佢地做 Chinese pollution

邊忽似中國人地方?

老老實 香港阻景巴士都拉左

佢咁都冇人拉

更問新加玻政府，是否要輸入這種質素的人來污染國家。

我地政府
係唔識問呢啲問題的

大陸狗為左鼓勵移民/殖民
直頭搵人拍片係英文地方同歐洲只用普通話"生存"

支那派兵啦

香港又會比人話港獨

老實講好多上一輩就算比英國管治過都擺脫唔到果種中國人劣根性

打佢屎忽啦

中國人世界人見人憎

鞭打佢屎忽啦

土瓜灣班鳩污染物

早一兩個月去澳門一間葡國菜餐廳
侍應全部都係外國人
兩條支那入到黎 死都要講普通話
人地同佢講英文話就閂門 又聽唔明 夾硬坐低
坐低咗又唔識落order
係咁問人要「開水rrrrr」
其實淨係識講支那話就乖乖地留係支那啦
癡撚線逼全宇宙嘅人要講你嘅語言

支那。。。。。去到邊到係咁

Pollutant's Republic of China
感謝坡仔發明新詞

死返印度啦班阿差

中國人好神奇
唔知點解假設人地會識聽普通話
諗極都唔明
去到日本
佢地同人（普通人，唔係服務員）
講野第一下就講普通話
聽唔明係日本人問題
好撚on9
就算唔識日文都無理由去講普通話
明知人地聽唔明又唔諗下其他方法
網上翻譯又唔做 一味係到嘈
唔會搵方法解決 等人地諗方法幫佢

但樣好一般